---
aid: 9025
zid: 107038
title: "临高未来的几个主要战略方向"
author: 平成球圣
date: 2013-03-17 20:30:06+07:00
lastmod: 2013-04-01 07:06:00+07:00
---

平成球圣 于 2013-3-17 20:30:06 发表了：

_本帖最后由 平成球圣 于 2013-3-18 02:02 编辑_

1、大陆方向，1633 年，个人认为对韶关、梧州的攻略，或者说某种程度上的控制必须要提上日程了。通过梧州、韶关吸收更多两湖、江西、广西、云贵的粮食、矿产，建设韶关冶炼基地。

2、越南方向 1633 年是南北朝拉锯战的第二个停战节点，证明此事南北双方都到了一个战略极限，需要修整，特别是防守的南方阮主，此时展开金兰湾攻略和红河口攻略，会至少有一两年无干扰的和平发展时期。此外红河口的鸿基可以借这个时间点进一步扩张。

3、台湾方面，1632 年 12 月郑芝龙和刘香在台湾海峡决战，刘香败北，虽然现在还有大半年，但是台湾派遣军方面的情报工作必须开始着手了，建议乘这个节点拔掉北港和大元。补充刘香此次决战是和荷兰人一起的，而郑芝龙此次集结了 150 艘战船，基本是他的全部战略力量。

4、琉球方面，1633 年岛津藩开始正式入侵，是否可考虑介入。

5、日本方面，1634 年岛原持续大旱，个人以为短时间攻略日本不太现实，有限控制北九州的贸易口岸，暗中扶植起义军把日本重新拖回战国，然后两边拿好处较好。

6、攻略韶州后，江西方向有个开明绅士可以拉拢，宋应星。

---

海盗 于 2013-3-17 23:35:03 发表了：

岛原之乱是 1637 年，我已经让紫川同学给天草四郎带信过去了

---

isdily 于 2013-3-18 01:33:32 发表了：

建议搞前 3 个，后面的可以缓一缓。

---

平成球圣 于 2013-3-18 02:45:48 发表了：

> isdily 发表于 2013-3-18 01:33
>
> 建议搞前 3 个，后面的可以缓一缓。

郑芝龙那个海上决战，倒是真给很多人忘记了，现在不着手搜集情报的话，到时候又得抓瞎，12 月那么大规模的海上行动，现在至少会有很多消息了，至少刘香的行踪、物资的筹备都会开始了，刘香既然会拉上荷兰人一起，是否会找上澳宋，另外在此之前整流海上已经开始小冲突不断，和谐轮往返海峡这么多次，应该会遇到那么一两次了吧。

---

月影松寒 于 2013-3-18 09:01:36 发表了：

澳宋现在海上力量这么强大，那两家打架时绝不会放着不管，必定会有一家会来拉拢

---

fqlaogao 于 2013-3-18 12:18:16 发表了：

郑刘海上决战能不能搞起来，我都很怀疑，历史上海上就两家独霸，白皮打酱油，现在有拉澳宋，如期决战是不可能的。

所以更可能的是两家跟澳州人接触和摸索，甚至不排除两家合作对付澳州人的可能性。

---

isdily 于 2013-3-18 12:39:28 发表了：

不太相信郑刘两个会合流，这两个势力根基不同，要整合的话只怕对临高更有利——大家个头相差有限，到时候窝里斗必然很精彩，如果临高跟这两家在海上决战的时候，郑东家说向东，刘大当头说向南，大家听谁的？

一旦两者合流，临高必定会早早出兵，不会让两家彻底完成整合的。两家的整合也是不可能保密的，这种海盗集团，一旦出现整合，必然一大堆人跑路，只要有人跑到临高这头求收养，那么临高就能掌握情况了。

---

isdily 于 2013-3-18 12:47:01 发表了：

1632~1633 年郑刘两大海盗集团的可能操作：

1、两者整合，这个刚才说过了，两者整合的阶段必然一大堆小海盗出逃，这不是郑芝龙和刘香能阻拦的，一旦出现这种情况，临高应该立刻收拢舰队，称其内部不稳的阶段尽快消灭；

2、两家因为临高出现推迟决战时间，争相拉拢临高，这点将造成两边的情报跟容易流落到临高手中，对临高来说难度可能将减小；

3、两家提前决战，这点其实对临高麻烦一些，临高在上半年核心任务是把济州岛北方移民基地初步完工，这个时候大批运输舰在战斗舰保护下驻留北方，部分舰只在航途，而下半年的 7~10 月临高在浙北乃至江苏捞灾民，同样面临舰只调用的问题，但是如果临高拼着损失一些预算人口，决心干掉郑刘二人，理论上没有问题的。

---

isdily 于 2013-3-18 12:51:18 发表了：

有个数据值得设定一下，1630 年底预计是要在 1631 年建设 1630 型一艘，901 型 5 艘以上，双桅巡逻艇每月至少下水 2 艘（折合全年至少 24 艘）

因为 1632 年任务重，基本上可以认为该年度的造舰计划只会高于 1631 年，那么刨除最后一个季度，是不是可以说到 1632 年底可以投入作战的临高新船是 2 艘 1630.10 艘 901，双桅巡逻艇 42 艘？

其余各种老船和现代带去的船只未计入。

---

isdily 于 2013-3-18 12:53:15 发表了：

如果把 H800 安装上火炮，估计也能当辅助力量在外围打酱油，那么 1631 年至少造了 24 艘，到 1632 年决战估计有 42 艘，假设只有 3 分之一上场，其余在航线上，那么能有 14 艘上场。

---

schutzstaffel 于 2013-3-18 22:50:39 发表了：

我就问一句，多久去马尼拉抢大帆船啊

---

国之柱石数王振 于 2013-3-18 23:29:38 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-3-18 23:32 编辑_

> isdily 发表于 2013-3-18 12:39
>
> 不太相信郑刘两个会合流，这两个势力根基不同，要整合的话只怕对临高更有利——大家个头相差有限，到时候窝 ...

决战？没啥决战，大锤砸鸡蛋怎么都算不上决战。双方海上正规战的实力差距太大，完全不是一个量级的对手。郑芝龙麻烦的是他控制了闽南的沿岸地区，其他实力不值一提。一条 901 就可以把郑芝龙舰队屠个清爽

---

国之柱石数王振 于 2013-3-18 23:32:55 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-3-18 23:33 编辑_

根本就是单方面的屠杀，双方在机动性、火力上的差距都是压倒性的，基本上就是炮术训练水准的战斗。用特务艇去打，可能还会产生一些激烈一点的战斗，但是战斗结果毋庸置疑，如果出动轮船，那根本就是毫无观赏性的打靶了

---

sailor 于 2013-4-1 07:06:06 发表了：

完全同意楼主所作的分析，什么大帆船是没搞头的，发动机计划以后就应该直取韶关，清洗两广如果太刺激北京，至少应该包围广州。。

---
